載逾6噸物資 天舟一號貨運飛船今晚發射

搭載天舟一號的長征七號運載火箭今晚發射升空。

據中國載人航天工程辦公室消息，經空間實驗室飛行任務總指揮部研究決定，內地自主研製的第一艘貨運飛船「天舟一號」將於今晚（20日）7時41分發射。「天舟一號」升空後，將進入高度約三百八十公里的運行軌道，之後會與「天宮二號」對接並進行推進劑補加試驗，進一步驗證空間站建造運營的關鍵技術。

「天舟一號」貨運飛船主任設計師王為透露，「天舟一號」將運載超過六噸物資及設備升空，主要任務是為「天宮二號」送貨，當中除了「天宮二號」各種補給外，還有大量太空實驗設備。據悉，「天舟一號」採用兩艙構型，由貨物艙和推進艙組成，全長10.6米，最大直徑3.35米，最大裝載重量達13.5噸，是目前中國體積最大及最重的航天器。今次飛行任務是天舟貨運飛船和長征七號運載火箭組成的空間站貨運系統，首次實用性亮相，將為中國空間站組裝建造奠定重要技術基礎。昨日（19日）下午，執行此次發射任務的「長征七號」遙二運載火箭開始加注推進劑。

中國未來太空站。

中蟈人掉垃圾掉到出太空

今晚又直播CG定卡通？？？

早拍晚播

留名睇爆炸

講了幾年
有沒爆過

,

突發

123